.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: creature-details

***********************************************************************************************************
Зубная фея (`Tooth Fairy <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=270>`_)
***********************************************************************************************************

**Источник**: Bestiary 3 pg. 273

Зубные феи появляются, когда зуб ребенка (или, что реже, целого ребенка) закапывают в месте, насыщенном энергией фей.
Вылупляясь из зарытых зубов, как личинки из яйца, зубные феи сооружают грубые щипцы из всего, что им удается найти, а затем отправляются на охоту за новыми зубами - независимо от желания владельцев этих зубов.



.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 3
   
   *



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Народные обычаи (Folk Traditions)

|lore|

**Источник**: Bestiary 3 pg. 273

Зубные феи боятся кошек и убегают даже от новорожденных котят.
Эта неприязнь взаимна, поскольку все кошки охотятся и с удовольствием убивают зубных фей.

В некоторых городах взрослые оставляют мелкую монету под подушкой ребенка в качестве взятки зубным феям, чтобы они не причиняли вреда никому в доме, что иногда срабатывает.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst